\section{Platzierungsreihenfolge}\label{sec:ta_ranking}

Für die Berechnung der Platzierungsreihenfolge bietet die Software mehrere Konfigurationsmöglichkeiten. Mittels der übergebenen \textit{Pandas Dataframe}-Liste an erkannten Objekten wird analytisch eine Reihenfolge berechnet, welche als sortierter \textit{Pandas Dataframe} zurückgeliefert wird.

Die Überklasse \textit{turmalgo.py} kann verwendet werden, wenn Testdaten generiert werden müssen. Diese ruft die eigentliche Klasse für die Berechnung der Platzierungsreihenfolge auf, \textit{analytical.py}.

\subsection{Übergebene Parameter}

Beim Aufruf der Hauptmethode von \textit{analytical.py} werden einige Parameter übergeben, teilweise sind diese optional. Eine Übersicht der Parameter befindet sich in Tabelle \ref{tab:ta_params}.

\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{|l|l|l|}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parameter}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Mögliche Werte}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Beschreibung}} \\ \hline
    df  & Pandas Dataframe  & Dataframe mit erkannten Objekten  \\ \hline
    formula  & \textit{name,+area,yolo\_yolo} & Formel für Reihenfolge\\ \hline
    area\_calc\_f & \textit{bounding\_box,whitespace} & Formel für Fläche  \\ \hline
    img* & Bilddatei & Bild für Flächenberechnung \\ \hline
    \end{tabular}
    \caption{\label{tab:ta_params}Parameterkonfiguration Platzierung.}
\end{table}
* Optionale Parameter \\

Der Parameter \textit{formula} wirkt sich auf die Berechnung der Platzierungsreihenfolge aus. Es wurden verschiedene Wege programmiert um die Platzierungsreihenfolge zu berechnen. Abhängig davon welcher Wert übergeben wurde, werden Informationen wie die Fläche des erkannten Objektes in der Berechnung berücksichtigt. Der Parameter \textit{area\_calc\_f} steuert die Berechnung der Fläche. Wenn \textit{whitespace} als Parameterwert übergeben wurde, muss ebenfalls eine Bilddatei mit dem Spielfeld (die selbe Datei, welche auch für die Objekterkennung genutzt wurde) übergeben werden. Ansonsten ist der Parameterwert für die Bilddatei optional.


\subsection{Konfiguration}

Die Konfigurationswerte, welche für die analytische Flächenberechnung angepasst werden können, sind in Tabelle \ref{tab:ta_config} dargestellt. Die eigentliche Anpassung erfolgt in der \textit{Configuration.json}-Datei. Weiters sind die Default-Werte dargestellt, welche in der Implementierung zum Stand der Endpräsentation genutzt wurden.


\begin{table}[h]
    \begin{tabular}{|l|l|l}
    \hline
    \multicolumn{1}{|c|}{\textbf{Parameter}} & \multicolumn{1}{c|}{\textbf{Default}}\\ \hline
    scaling  & maximum\_absolute\_scaling  \\ \hline
    weight\_area  & 0.2 \\ \hline
    Weight\_Name:cuboid & 1.2   \\ \hline
    Weight\_Name:cylinder & 0.6   \\ \hline
    Weight\_Name:prism & 0.8   \\ \hline

    \end{tabular}
    \caption{\label{tab:ta_config}Parameterkonfiguration analytische Berechnung.}
\end{table}


\subsection{Methoden}

\textbf{main}

Hauptmethode der Klasse. Steuert die Vorbereitungsschritte und ruft die eigentliche Platzierungsberechnung auf. Bereitet den sortierten Dataframe für die Rückgabe vor (z.B. durch Index-Reset). \\

\textbf{calc\_ranking}

Platzierungsberechnung. Einlesen von benötigten Konfigurationswerten, Skalierung der Daten und Berechnung der Platzierung. Je nach übergebenen Parameter unterschiedlich. \\ 



\textbf{scaling\_selector}

Führt die in der Konfiguration angegebene Skalierungsfunktion an einem Dataframe oder an einer Dataframe-Kolumne mittels \textit{eval} aus. \\

\textbf{min\_max\_scaling}

Eine Implementierung der Min-Max Skalierung. \\

\textbf{maximum\_absolute\_scaling}

Eine Implementierung der Maximum Absolute Skalierung \\ 


\textbf{calc\_area\_whitespace}

Berechnet die Fläche der jeweiligen Objekte mittels Farbverlaufverteilung. Erhöht Kontrast von zugeschnittenem Bild und teilt die Werte binär ein. \\

\textbf{calc\_area\_bounding\_box}

Berechnet die Fläche der jeweiligen Objekte durch Berechnung der Größe der übermittelten Bounding-Box Koordinaten. Bei dieser Methode wird keine Bilddatei benötigt. \\

\textbf{calc\_centroid}

Berechnung des Mittelpunktes. \\ 


\textbf{crop\_img}

Für jedes erkannte Objekt wird das übermittlte Bild zugeschnitten, sodass nur noch das Objekt ersichtlich ist. Erstellt eine neue Kolumne im Dataframe. In dieser Kolumne werden die jeweiligen Bilddateien gespeichert. Wird für die \textit{whitespace}-Flächenberechnung benötigt.  \\

\textbf{manipulate\_img}

Bereitet das Bild für die Flächenberechnung vor. Wird für die \textit{whitespace}-Flächenberechnung benötigt. \\

\textbf{prepare\_data}

Vorbereitung von Dataframe und Bild. Einlesen von benötigten Konfigurationswerten und Steuerung. \\
